林鄭：籲公務員同舟共濟

林鄭月娥籲全體公務員有同舟共濟精神
02.06.2020 10:28

行政長官林鄭月娥出席行會前，被問到行政會議今日會否就公務員調薪定案，林鄭月娥表示，不可以透露最終決定，指每年並非機械式按薪酬趨勢調查報告調整，而是考慮一籃子因素，包括經濟、公共財政及士氣問題。她表示，本港目前經濟是有史以來最差，今年政府出現赤字，亦預料未來經濟不會快速復蘇，希望不論最終決定如何，全港18萬名公務員都理解及知道香港面對非常嚴峻環境，需要有共渡時艱及同舟共濟的精神。

一咩撚籃子 支那字

黑警咁撐柒婆
柒婆唔係要令黑警失望下?

林大總統出來!

離死黑警遊行不遠了 domdom

搵公安平靚正取代

佢想拖18萬一齊落水，不過打工無善惡，作賊皆社畜，果班無一個無辜

搵公務員凍薪平民憤
加唔加人工市民都仇視政府架啦
反而唔加既話就多左班公務員仇視政府

幾可肯定唔加都唔會多左公務員仇視政府
唔做公務員佢地食屎呀？

但係佢自己加薪

唔包括狗隊

舟你老母臭閪

a basket of
通常計cpi, gdp個啲會用到
中文應該都係直譯一籃子？
不過政府用到濫晒

攬炒之母呀
但連醫護都冇得加呢
私人機構見公務員都凍
大把理由凍薪減薪炒人

1. 減30%人工
2. 禁止公務員及直系家屬持有外國護照 以維護國家安全先

6月啦，年頭要凍都凍咗
睇嚟啲閪公司想諗計凍埋出年

econ 不嬲會用一籃子

未來幾年共渡時艱難聽過粗口
賺錢又唔見俾多啲花紅

跟華員會plan 其實有賺

凍3年再後補番今年嗰2%

其實下年一定唔止減2% 計番一定有賺

林大總統召喚

呢頭話今年政府出現赤字
上星期就批左54億俾海洋公園

林鄭眼中：

閘機>動物>香港人

籲乜撚姐
直接立法咪得囉

鬼佬嘢
香港一早咁譯

freeze salary most likely

高層減
中低加
咁樣先最好

721

真係救動物咩? 救中銀咋

出嚟倒米？有國安法唔係有利經濟復蘇咩

2003年全香港都同舟共濟添

PRIVATE SECTOR 沉淪左幾耐有目共睹

可能最終公務員凍薪，黑警都要凍，但就每個黑警都預先簽定100粒鐘 DSOA 俾佢地，咁林大總統應該唔會反對啦

減你人工你哋咪又係繼續做

公務員(不分黃藍) : 古思堯.gif

[行動POST]615全民放假悼念日

黑警>支那人>港蝗>閘機>動物>香港永久居民

你帶頭減薪未？
仆街死臭西

邊個上鏡，制裁邊個， 夠膽你就出鏡啦！

自己就加人工，同時叫公務員同舟共濟，fatfat，完美站響道德高地

當年689經常用一籃子數據去支持自己啲濕鳩政策，都畀人笑係「一男子」數據

HA同好多學校ngo都跟政府
變相攬炒

WFH 幾多個月咪之後扣翻幾多個月糧囉

低層先唔洗做姐
中高層一樣要做

直頭減人工，popo減半

私人公司好多都減左啦

屌你老母試下唔加，一堆公務員會出晒黎搞事

個別行業受影響就吹到全港經濟收皮 你睇下依家每朝搭車返工有幾多人 架架車迫爆同我講失業?

第一次見呢個term都係聽689講 聽撚到成頭問號

食長糧個班都要減先得

下屆政府未必會補俾你啦

走左一次數都已經好難追返 何況華員會想幫政府走三次數

到時候 一句”希望公務員體諒”就當冇數

咁條柒婆自己呢？每個月又加21萬？

共你老母 你班廢柴咁垃圾 D錢自己洗左佢好過放你度

銀行撚表示今年應該仲有B仔 但少左

減人工

輸打贏要

咁下年負6%既話係唔係唔洗減先？

If she wants to be their leader, she needs to be their ally!!!!!.

Lip service and sweet talk cannot buy people's heart and respect !

攬炒之母真係無得輸，原本都仲有堆公墓員藍屍支持下佢，而家

pension班撚樣加左啦 又益廢老

一男子

遲下同黨員同薪仲同舟共濟？

社會掂 個時就係咁剝削你
唔掂個時就話 同舟共濟 食屎啦

It would happen when sun were a square ... :(

林鄭：你地有本事咪走囉

同舟共濟俾美國制裁

支持公墓園唔加人工

狗都係動物

用「一堆」咪得囉

工墓完：船就嚟到，I'm ready to jump

林鄭呢個前公務員都好似逗緊pension? 唔怪得佢咁順攤要全港公務員陪葬換支持度因為自己個份pension一早加左

然後一齊比美國制裁？

比習近平更似皇帝

痴孖筋我由細聽到大

同你坐同一條船 容乜易一齊翻船

Pk Tang出聲未呀
打擊士氣喎

減薪啦，好應該嘅。

歐式共產中文係咁
啲咩堅決反對哥啲都係咁

公墓猿又成condom

肯定係 仲有黎緊選舉啲part time

淨係高級公務員都夠
依班人有份做決策

中低級都係打手

如果大幅貶值，加唔加有咩分別

講啲廢話不如諗吓守唔守到聯繫匯率

集體cut housing

加薪機制就非機械式，監狗機制就行之有效

有事就同舟共濟

海洋公園就五十億
送比商界又幾百億

口罩都外流，點共濟？

取消紀律部隊宿舍慳好多的

一男子因素

真係勁撚賤
人無恥真無敵

你永續限聚令，經濟咪唔會復蘇囉。

自己加完人工 唔比其他人加
黑警除外

柒婆話要大家攬住一齊死呀

一齊被制裁就啱喇

官方場合點會咁講野...

或者用「各種」

連登仔 成日想公務員凍薪 減薪
講得出個班 都唔知仲係未問老豆老母拎錢
一係就好離地

公務員帶頭凍咗，私人市場更加會減薪

同舟共制
制裁個制

HA醫護慘成condom

A basket of factor 以前都會咁釋

同舟共濟係講緊下年唔會加咁多人工咋 點會係減人工

無知真係可怕

証明讀書係好重要

我好怕呢d監粗將英語獨有詞彙意譯出嚟嘅中文詞語，即係蘋果個大中華撚古德明所講咁，應該用中文既有詞彙翻譯，毋須另外意譯英文。

政府新聞稿 你預d人都唔夠膽譯第2隻字
聽落係好怪 平時都少用

無得加咪直接講囉

仇視又點？想行動？
鬧下都話你支持港獨，即炒

通盤考慮
整體考慮
周全考慮
多方面綜合考慮

五千年文化當然有 a basket of 咁嘅 concept
只不過係人哋用歐美嘅語言講出嚟
翻譯唔一定要照字面譯
可以用翻本身嘅語言文化習慣
講翻嗰樣嘢出嚟

就好似前叫萬國，後尾跟 international 嘅意思就叫國際

專有名詞意譯音譯嗰啲唔多講
最高質嘅梗係做到形音意俱全
基因 幽浮 迷你

原來機制可以改

聽聞班退休公務員長俸今年加2.9%？

一籃子唔係指整體/完整
而係特定既一堆要素

大家都公務員
黑警應該同舟共濟
一係一齊加
一係大家都冇得加

講經濟多數用一籃子
意思係有特定某type既因素

要減就減高層啦
大把低層等緊果幾百蚊開飯架
eg. OA workman CA

減中你 都無聲出 因為無公會同政府抗衡

射落海洋公園都唔益你地呀

華員會帶頭煽動公務員仇視政府

問過林大總統未？

揾萬幾個d會升point 一樣有人工加、
升到頂個班低層都2萬幾蚊，仲有公屋住、等幾百蚊開飯

workman頂薪得16000 仲要做8年先呢個數

又話國安法有助穩定，維持一國兩制
形勢大好應該加兩次人工啦

唔認同 而家出面除左NGO 學校會跟政府
我覺得都好少聽政府支笛
就好似WFH為例 政府未宣布要home office 佢地都開始flexible hour 政府要人返工 佢地都係唔跟

：我屌你老母

黑警攬炒公務員

出面文員低人工過勞力工作，政府仲用緊幾十年前既標準workman 得aco一半人工，完全唔合理

真係好奇咩人走去做workman ,好多體力勞動都過2萬

Home office 我係私人公司都唔跟啦
啲商家佬覺得出咗糧 但好似唔洗你做咁

但減薪 商家佬求之不得

到底 明唔明咩叫政府帶頭做
5天工作 銀行假 都係政府帶頭
依家凍薪減薪 班商家佬即刻跟 有幾難明？

workman做幾年有公屋

公務員9up 合理化高人工
私人公司請唔到人就會自然加人工請人留人、同你政府幾多人工冇咩關係

新移民一年上公屋

workman 特別快攞？

WM 用第一標準薪級表

排公屋快過用mps

收皮喇叫班人叫黎集會都唔肯喇

最理想係咁
或高層減中低層唔郁
但呢班官員你唔駛諗

屌你老母

yes 排條少人d 嘅隊

今次真係要靠林總統
屌完廢人宗
係時候屌吓林病

加係上年，而加傾緊加今年

你又知冇出黎？你見唔到就冇？

驚佢地會唔撈咩，扣一半都死狗繼續做

高官扣九成人工先講嘢

你扣九成 十八萬陪你凍薪

佢自己都減咗，實拖埋大家落水。

林鄭：求下你地出聲

有冇數據support先？成日話跟政府跟政府，政府加1成私人工又會唔會跟？

從來人工都喺demand and supply架喇講撚到政府幾多私人工就幾多咁喺跟既出面就唔會出面重有9000請文員喇

大把fg 12,13k starting，連aco都不如，跟？我跟你老母啊

應該話一籃子唔多咁用
依兩屆政府用到濫哂

有幾撚難明啊 on9
加人工就當然跟唔足
減人工 凍薪就秒跟啦

跟你老母 還翻俾你
定仲問開老豆老母拎錢啊？

叫罷工成班公務員縮埋落老母個閪到會反抗至奇

其實中共玩左咁幾年美國底線
今次又想以為開左個頭之後投降買野就得
英美澳加傾緊乜好難講
如果強化貿易可能呢4國家都已經圍內夠做
仲有亞洲幾個小國協調下 分分鐘最快起飛就係呢d國家
最重要係呢D國家都傾向民主一邊

真 呢樣好ON9

私人工出14，15個月糧，幾萬蚊花紅獎金果時，又唔見佢話要學下人

公務員一齊上街

而加傾係base on上年，唔係今年

你果隻舟穿窿㗎喎

公務員凍薪，慳返既錢開新公職俾獻世派落選議員

係好嘢未必跟, 但係衰嘢一定跟!!

鑊同揹b

屌你老母個臭屍閪

唔撚覺，佢喺要加就加要減就減，洗撚睇政府頭？工作性質又唔同，喺都睇果個industry行頭喺點喇7頭

你喺公務員驚凍薪啊？唔順咪辭職囉不過驚你搵唔番咁既人工

死全家啦
搞撚到香港沉沒

抵撚死啦，你班垃圾咪凍薪囉，佢自己加人工

以前做某香港地產交通覇權公司，真係跟政府跟到足
加就加得少過政府，減就減得仲勁d
bonus派老麥coupon你試過未？

話說班官話減人工 減到依家冇咗影
仲22萬請咗件英文嘞嘞聲副局長

成班傻西笑鳩公務員 公務員都要唔按機制凍薪既話 私人公司大撚把藉口再減人工 到時基層又輸 香港人就係咁 所以抵撚死

所以樓上條on9仔 都唔知仲係未問老豆老母拎錢
不嬲閪野 都係跟到足
就係班商家佬想政府帶頭減薪
咁個啲咩商家「社會責任」就會落翻政府到

對公僕加人工感難受 商界促政府帶頭減薪

之前ot錢都夠冚

你估政府唔減佢地就唔減？咁天真啊小朋友成篇文數字都冇隻就當喺reference

用撚下你個腦啦 講梗大環境啊
我又唔係做公務員 驚乜撚
用common sense 答你，又要係做公務員？

Link啊，自己睇邊個想政府帶頭減薪 凍薪啦
商家佬閪野唔會跟到足 都講得出
對公僕加人工感難受 商界促政府帶頭減薪

支持
建議減公務員人工
支出最多果啲減多啲

大公司不嬲睇budget做人，佢cut budget就算唔減人工都喺其他地方扣番，跟本好多都唔關政府事

發覺你真係弱智 定閱讀理解有困難
商家佬係唔係都會搵藉口減
依家政府帶埋頭 咪更加可以減囉

政府係加遲一年

政府凍薪 出面應該裁員

係啊睇budget做人
但大公司都有所謂「社會責任」
你自己望下炒人 同 減薪時，啲報紙佬會點報？
依家商家佬 咪用政府做藉口 可以減得更合情合理囉

我個point喺加定減公司一早決左左唔受政府影響啊你似閱讀困難多啲wo政府減佢明正言順減，政府唔減佢都喺搵會搵方法減，有撚分別？佢睇budget架咋同你講感情？屌你都on99

你點兜都柒嫁啦，算啦。

其實oxford呢個句子嘅翻譯都唔準確，a basket of sth 係指一組selected factors/ variables，而且係精挑細選嘅因素（想像下你去街市攞個籃揀生果），而唔係Oxford 字典中例句嘅「各種貨幣」。

佢咁講得即係
公務員走先走先㗎啦

社會責任其實你番過工未？香港啲公司有社會責任就唔會私人工咁閪喇咪撚同我拎歐洲果啲比啊

大把紅底公司表態都唔驚喇驚你啲報紙佬笑撚死

屌 我發覺你真心on9 完全係老羞成怒
上面咪講認同你大公司減人工 係budget囉
但係未就WFC所謂嘅「社會責任」

依家私企有個政府做藉口 減人工 點解唔用啊

On99

取消長俸先啦

你做開細公司？定junior位
睇到依到 已經知你點解咁撚on9

有條低層傻鳩仲係到駁緊

香港地社會責任都講得出不嬲都喺俾百萬做下樣就算，前排大把人一早放no pay leave 你唔講？on9仔

例如港幣和美元脫勾
改與一籃子貨幣掛勾
如果話同「一堆」貨幣掛勾會好難聽

同時又曬馬講

咪撚玩啦

私人公司所謂參考政府

係好景果時，跟住政府的升幅cap , 叫參考左政府, 公司賺幾多關你鬼事
炒人減薪果時，唔通跟政府鐵飯碗、唔減薪咩

咪人講你又講啦
商業世界跟政府？執笠果陣 你同佢拗囉，你唔係跟政府架咩，做咩炒我

得啦 知你做Junior位 間公司規模都唔方大
Or真係問老豆老母拎錢
唔好再出醜啦

佢戴頭

「改與另一批貨幣掛鈎」咪得，唔使下下用D奇怪意譯英文。

冇得加人工等如冇士氣

人身攻擊就代表你岩？做mnc又你同講？講講下淨喺識人身攻擊冇撚用唔方醒得去邊

咩事依家啲人中文差成咁

你自取其辱叫人身攻擊
你自己屌人老母先又唔計

Okok 收到

得你同班黑警有加薪，獨立薪酬wor

即係開始捉人入黨
中國共產黨現在共有9059萬名黨員，而黨內各組織登記數字則有461萬個。

已退休公務員長俸好似反而加4.7

攞尾彩啊？明明以事論事緊變左單純人身攻擊重要攻擊得錯既

凍薪有咩用，咪照跳point

唔好沖出嚟柒先

公務員唔會考慮呢點
只識嘈無得加薪

真

日日放工迫撚到閪咁

警察自動每日出五個鐘OT,唔使打卡
醫護OT10個鐘都一蚊都唔補

唉，公務員士氣下降la

前線警隊咁辛苦, 你唔會唔照顧佢地丫嘛?!

林大總統!!!!快救警隊啦

多得popo

有Max...

邊個拎邊個尾彩 屌完人老母先依家叫單純人身攻擊
你講大公司 MNC 完全唔會理社會責任
一聽都知你唔方做得大得去邊
咁仲點覆你

個point由頭到尾都係 私企 商家多個籍口拎哂擋箭牌減人工
又認同啲公司跟budget 加減人

係你自己死口都話 覺得啲商家佬唔撚會用「政府」做籍口，咁仲有咩好討論

係人都知商家佬無「社會責任」，但大公司點都要扮下野，依家大大個政府幫佢哋擋，佢哋咪跟住用黎做藉口，咪話大環境都係咁。

你鐘意啦，唔撚想再覆你條on9
你自己起哂鋼屌人老母先 之後話人人身攻擊，
點撚樣同你傾

長糧好似係跟甲類物價通脹指數調整

Max 左唯有睇住人跳 pt

同佢老母

點解 police就無限ot

Ot當加人工

出面有個post都講緊喇你過去講喇7頭

低層個班有公屋住？
想錯你個心

基本上做公務員就比政府揸春袋

我屌你老母 海洋公園半百億咁扔落咸水海都面不改容
宜家就要同舟共濟

他朝君體也相同

做咩又「人身攻擊」
所以你話你係未雙重標準
駁唔到 又要「拎尾彩」

完全跟翻你啲口吻

真喺好小朋友由你變人身攻擊果下都廢事同你認真討論喇個世界唔喺圍住你轉架

屌你建制話入就入政府做高薪厚職

我都知你係低層員工

得啦，你要尾彩咪俾你
你自取其辱 ，又話人「人身攻擊」
認真覆翻你，你就話「廢事同你認真討論喇」

點夠你玩 咁想要個連登尾彩咪俾你囉有幾閒

警隊有人工加

自己不學無術, 大學都無得讀既連登仔
反過黎屌人用大陸字

唔識你就縮番入龜殼啦
低層無公屋 唔通會比高級咩
高級有housing架7頭

仲有好多NCSC係無point跳，每年得加大表。